Author : Reno Finsa
Email : reno.finsa@gmail.com
phone number : +62 8111 899 619
website : http://renofinsa.com/


cara penggunaan:

1. letakkan file yang sudah diclone kedalam xampp ( jika menggunakan webserver xampp )

2. membuat database, untuk nama terserah disini saya menggunakan nama database ( tutorial_php_blog )

3. import database yang sudah ada kedalam database yang kalian buat, letak database ada difolder config/db.php

4. buka file koneksi.php, disini pastikan pengaturan webservice dan nama databasenya benar

5. buka browser lalu panggil url kalian localhost/nama_folder, contoh : localhost/php_native_blog 


semoga tutorial ini membantu.
selamat belajar ^_^
